<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="application/xml" href="Voiliers-v1.xsl"?>


<voiliers>
	<voilier>
		<nom>Grizzly Barber Shop</nom>
		<annee>2007</annee>
		<architecte>Olivier Philippot</architecte>
		<longueur>12m</longueur>
		<photo adresse="https://static.routedurhum.com/s3fs-public/styles/medium/public/boats/Robin-Marais.Normandy-channel-race.depart.21.jpg?itok=XUZnglvx"></photo>
		<skipper>
			<nom_skipper>Cédric DE KERVENOAL</nom_skipper>
			<texte>
				Avocat à <nomgeo>Paris</nomgeo>, Cédric de Kervenoael a, de fait, une vie professionnelle bien
				remplie, mais son CV nautique n’en demeure pas moins garni.
				Jugez plutôt ; outre un titre de champion du RORC et un titre de champion
				du monde corinthien (amateur) en Melges 24, le skipper a également à peu près
				remporté tout ce qu’il est possible de gagner en Class8, au côté de
				Jean-François Cruette. « Sauf qu’au bout d’un moment, j’en ai eu marre de
				tourner entre trois bouées. J’ai voulu refaire du large », explique le Parisien
				qui a passé une large partie de son enfance à naviguer au Havre de
				<nomgeo>Rothéneuf</nomgeo>,	à mi-chemin entre <nomgeo>Saint-Malo</nomgeo>
				et la <nomgeo>pointe du Grouin</nomgeo>,	assistant ainsi	également à chaque
				départ de la Route du Rhum-Destination <nomgeo>Guadeloupe</nomgeo>.
				« Je me souviens d’un mec, en 1978, qui était parti en blazer bleu marine
				et en pantalon blanc. Improbable », note Cédric qui a ensuite, à l’occasion
				de trois éditions, procédé aux contrôles des bateaux pour le compte de l’UNCL,
				avant de décider de faire le grand saut à son tour.
				« J’ai acheté un Class40 (un LNM40 construit en 2007, N.D.L.R.) que
				j’ai mis six ans à retaper », précise l’homme, passionné de course et
				d’histoire qui fut, par le passé, également propriétaire du Tour
				de <nomgeo>France</nomgeo> à la Voile au début des années 2000 avant de le
				revendre aux éditions Larivière.
				« La voile est un truc tellement addictif », avance Cédric qui n’a,
				jusqu’alors, jamais vraiment fait de solitaire et encore moins traversé
				l’<nomgeo>Atlantique</nomgeo>. « Cette Route du Rhum, c’est un vrai défi perso.
				A priori, je suis l’archétype du mec qui n’est pas capable de faire un
				truc pareil mais je veux me prouver que si. Je veux me prouver que je
				suis capable de faire un truc extraordinaire, même si ça me fait
				gravement flipper », s’amuse le skipper de Grizzly Barber Shop – Cabinet Z
				qui espère aussi terminer premier Vintage.
			</texte>
		</skipper>
	</voilier>
</voiliers>